# lab-1

## Цель

1. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом;
2. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями.
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Персональный компьютер
2. Программное обеспечение Docker
3. Реестр образов Docker
4. Терминал
5. Текстовый редактор

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Написать необходимые команды в Dockerfile;
2. Дать права на выполнение скрипта
2. Передать скрипт-файл (script.sh) в инструкции CMD.

### Вариант 2

1. Передать команды напрямую в Dockerfile, в инструкции CMD.

## ️Общий план выполнения
    Выбран первый вариант решения задачи.
	Установить Docker, создать папку для docker проекта;
    создать в папке проекта файл script.sh и Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции;

## Содержание ЛР

### Шаг 1
	Создаем папку для создания Docker-образа

### Шаг 2
    Создаем script.sh и Dockerfile и пишем необходимые инструкции

### Шаг 3
    Запускаем терминал в папке с Dockerfile и собираем контейнер с помощью команды: 
	docker build . -t l1
	После сборки запускаем контейнер с помощью команды:
	docker run -i -t l1

## ️Оценка результата
	В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле /var/log/dpkg.log

## ️Вывод 
	В данной практической работе мы ознакомились с основными инструкциями Docker.
